# mommy.com

### Установка
В директории `docker` лежат скрипты и конфиги  
Для работы необходимо установить *Docker* и *docker-compose*

Перед началом нужно запустить скрипт-установщик:
```bash
docker/script/install.sh
```

Как всё отработает, нужно запустить контейнеры:
```bash
docker/up
```

Проект настроен на домен mommy.local, его нужно добавить в `/etc/hosts`:
```bash
echo 127.0.0.1 mommy.local | sudo tee -a /etc/hosts
echo 127.0.0.1 m.mommy.local | sudo tee -a /etc/hosts
```

Также проекту нужны данные. Актуальную версию можно взять у коллег. Заливается дамп в БД скриптом:
```bash
docker/script/dump_restore.sh "<путь к файлу>" "<имя БД из конфига выше>"
``` 

Для остановки контейнеров есть скрипт:
```bash
docker/down
```

### Вспомогательные скрипты

На хост можно ничего не ставить, всё работает через контейнеры. В PHPStorm можно подключить "удаленный интерпритатор"
PHP и указать конфиг `docker-compose.yml`. Для работы в консоле подготовлены скрипты, которые прозрачно выполняют всё
нужное через контейнеры:
- `docker/up` - поднимает контейнеры
- `docker/down` - останавливает контейнеры
- `docker/ps` - показывает информацию о запущенных контейнерах
- `docker/mysql` - запускает *mysql* клиент с переданными параметрами, по-умолчанию подключается в БД проекта 
- `docker/php` - запускает интерпретатор *PHP*, можно передать скрипт или запустуть с любыми параметрами
